## Evolutionäre Algorithmen

Modelliert nach Darwins Evolutionstheorie. Es gibt oft bessere Alternativen als einen evolutionären Algorithmus.

### Population

Initial wird eine (zufällige) Startpopulation ausgewählt. Danach wird sie stetig durch **Rekombination**, **Selektion** und **Mutation** verändert.

#### Rekombination

Aus zwei Individuen werden neue Individuen konstruiert.

Crossover beschreibt die Wahl der Geno- und Phänotypen.

#### Selektion

Anhand einer Fitnessfunktion wird die Population gefiltert.

#### Mutation

Fitte Individuen werden (zufällig) mutiert, sodass sich der Genpool stetig verändert.

### ONEMAX-Problem

Maximiere Anzahl von Einsen in einem binären String aus $L$ bits.
